［突發現場］張超雄就修訂條例見記者

仲有AY 同尹兆堅

Ay嗰份俾特首bam咗

其實我覺得佢講得幾好，就連陳雲鬧佢嗰啲佢都解釋埋

咁樣的而且確可以搶埋政府唯一一個道德高地

大家唔好因人廢言

Bam佢係咪因爲果陣要硬推，還是暫緩後bam?

南亞大將軍都係同路人

應該係近日既事
話交咗草案上去，俾人bam咗

公道啲講 佢地講得幾好

單一修訂 都可以Ban 😞

一早bam

AU個建議係4月時遞交

啲三毛係咁推出面啲post

如果係咁再遞多次啦，宜家應該唔bam

南亞雄：政府採納佢哋方案就要撤回政府方案

推

點都有D驚 佢地諗得太樂觀

其實咁樣係迫林鄭月娥表態，因為要林鄭月娥點頭先可以放上大會

push

Push

From Kai Chi Leung 梁啟智
今朝一起身，嘩，好多人鬧張超雄。嗱，鬧唔係問題，但發覺好多提問，原來都搞錯了一些基本概念。希望大家鬧之前，再睇多次個flowchart，明白個程序先。 睇完未？睇完就再講個「超雄方案」。

1. 張超雄想搞乜？

解決陳同佳案，將林鄭軍，等佢冇得再講初心乜乜乜。

大家睇完個flowchart，應該理解到現行法例入面，要將疑犯由香港移交去第二個政府，係分長期協議同個案形式。而無論長期協議同個案，都 1) 要經立法會，同埋 2) 唔包中華人民共和國。政府原本個建議，係個案唔洗經立法會同埋包中華人民共和國（所以包台灣）。大家一路反對緊的，係政府呢個建議。

咁「超雄方案」呢？現行法例乜都唔改，只係改一條：將唔包「中華人民共和國」變成唔包「中央人民政府或澳門政府」。換言之，台灣政府就得。

如果通過咗「超雄方案」，就可以由台灣政府提出，然後香港政府同立法會審議，再然後送疑犯去台灣，in this case陳同佳。

2. 台灣咪話咗唔受囉？

台灣唔受的係政府方案，因為政府方案將台灣當係中國一部分處理。「超雄方案」同政府方案響呢方面剛剛相反，攞走現行法例中矮化台灣的寫法，對台灣係好事。

3. 會唔會變成幫政府捉去咗台灣的手足？

唔會。首先，條例係處理緊香港送人出去，唔係台灣送人來香港，出同入係兩件事來的。

而如果台灣要送香港手足返香港，得兩個可能：1) 手足響台灣係訪客，咁台灣其實從來幾時都可以驅逐佢出境，唔關香港法例事；2) 手足響台灣入咗籍，咁更加唔可能，因為台灣本身有政策唔會送自己居民出去，亦唔關香港法例事。

4. 台灣有死刑，送人去台灣係咪合理化日後可以送人去有酷刑的國家？

唔會。現行法例寫明，送人前當地要保證唔會尋求死刑，去全世界邊個國家都係咁，而呢個保證亦要經過香港立法會審查。

5. 佢好心地姐，但係建制派可能會改佢個修訂，改到面目全非呢？人地票數多喎！

張超雄到時可以成條草案撤回，咁建制派在選民面前會變成真真正正導致不能解決陳同佳案的黑手。（大家真係要熟讀會議規則呀！）

6. 點解呢個時候先提？會唔會幫咗林鄭？

點會？林鄭咁鍾意講初心，就用初心將佢軍囉。建制派咁鍾意講守法，就迫佢地響法律面前表態囉。

講好兄弟爬山，用立法會迫對家自相矛盾都係爬山方法的一種。大家可以對不同爬山方法有不同意見，好應該互相提點，但記住唔好切割呀⋯⋯

----
再睇多次四月份解釋政府方案的flowchart

你真係覺得正苦做咁多野係要陳乜乜死咩？由頭到尾都係為咗察大陸鞋之嘛，你份野點好佢都唔會approve, 因為就算點好佢都無得領功

禽晚張超雄post俾賤種3毛推哂上熱門
而家解釋完又無人理
三毛死撚哂去拜老母呀

由呢刻開始，唔准講「推」或「push」！
要講「7.21 見」！

張超雄又賣港啦！逃犯條例復活啦！
一睇標題嚇死人，事實上又其實唔係個回事…

有小小複雜，不過又唔難明，坊間反對《逃犯條例》反對咗幾個月，其實呢個講法本身唔清楚，反對《逃犯條例》，事實上係反對《逃犯條例》「修訂」。

係「修訂」，唔係條條例本身，因為《逃犯條例》－《逃犯及刑事事宜相互法律協助法例》，從來都存在喺香港法例入面。

政府提出嘅「修訂」，主要有兩點：

一、移除「大陸、澳門、台灣以外」呢個地域限制
二、成個程序由立法會啟動，改為行政長官啟動

所以就變成，由行政長官送你中。

但係要留意，《逃犯條例》修訂「無」改到一點：

移交只係「單次性」，呢個寫法好核突，英文case by case好睇好多，無論你點改點修訂，都係case by case（而同呢個case by case相反，係長期既司法互助）

即係點？即係張超雄提出嘅修訂，同樣都係單次性…呢一點其實係佢提出修訂嘅同時，已經包含在內。

咁就有人質疑，張超雄你個仆街，你咁改咪即係等香港同台灣可以移交逃犯，咁流亡去台灣啲人咪死？

啦咁樣，其實香港無論將條《逃犯條例》改到天花龍鳳都好啦，都係香港自己改，即係你可以寫條法例「全世界嘅人都要俾錢我」，都要人地真係會俾先得。

咁所以香港改完條例，第一，要同台灣簽協議，第二，香港要問台灣攞人又好、交人又好，「每一單」都要台灣同意先得…

假設港府問台灣攞李倩怡同林榮基，「無論點」都要台灣同意先得…咁又可以話，吊，如果過兩年變咗韓國瑜咁點？其實如果真係變咗韓國瑜，佢隨時都可以即刻踢李倩怡同林榮基出境，踢佢地上機，真係連移交都唔使…

其實呢個「移交一定要對家同意」，又係永恆定律嚟，就算簽咗長期司法協議，都要逐單逐單傾，捷克先岩岩拒絕咗大陸攞人要求。

另外，又見到有一話，如果「打開缺口」，條例包咗台灣，下次要再包埋大陸就好容易，呢個邏緝就好似話，你今日同美國簽完協議後打開缺口之後，下次再同亞努亞圖簽協議就會容易咗一樣…

又好似有人話，一旦《逃犯條例》加咗台灣，香港接納「大陸法」之後，就會加速接納同樣行「大陸法」嘅中國大陸。

大哥，「大陸法」其實係「歐陸法系」嘅別稱，唔係「大陸嘅法例」咁解，德國、法國、西班牙、日本等等等等全部都係「大陸法」，又唔通你同德國簽完協議（事實上真係有簽），就會容易啲接納大陸套「陽光司法」咩…

From 林彥邦

好多三毛係咁開新POST屌南亞之父

7.21 見

唔鍾意佢阻住人沖
唔鍾意佢做糾察

但呢條法案其實係有政治智慧
可以逼林鄭月娥表態

最有可能面對嘅局面就係
林鄭月娥第一步就已經ban
咁就可以比彈藥大家做文宣
拉攏中間派

721

其實驚乜春
班建制夠膽改咪又衝過囉

無啦啦哩個時候搞真係好ON9

7月21見

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

[投下票] 陳同佳案 + 民主派

依家接受咪等於政府自打嘴巴
證明其實有其他可行方法但政府唔理硬推送中
所以政府係唔會接受任何送中以外既方法

其實我一直都唔明點解要屌張超雄

佢個建議唔係正正突顯到政府由頭到尾都拎台灣殺人案嚟做藉口。

如果呢刻政府唔接納，咪正正顯示到林鄭所謂嘅初心係大話。

就算政府接納，其實都同反送中訴求無衝突，根本啲人示威唔係因為送唔到陳同佳返台灣。

其實呢度好簡單

愈多人叫你做 同愈多人屌

調轉聽就得

求文宣幫手，製作文宣針對中間派

《屌你老母，全面文宣開火！！》潘父曾致函林鄭提出其他方案

解釋完都覺得唔ok
反對佢唔單單係怕議案操作上既問題
而係我地都拒絕協商，迫政府回應5 大訴求
提出議案去解決問題正正係協商既開始

張超雄啲英文咁勁

另外，又見到有一話，如果「打開缺口」，條例包咗台灣，下次要再包埋大陸就好容易，呢個邏緝就好似話，你今日同美國簽完協議後打開缺口之後，下次再同亞努亞圖簽協議就會容易咗一樣…

講事實，你點保證先例一開其他香港人無危險？
排中條款寫埋台灣就係因為台灣都係中國模糊不清既一部分
反送中咁耐就係講緊怕開先例，你係咪未瞓醒？要贊成林鄭個初心好正確？

爸爸好波

接納左既話送中條例就更加應該撤回啦因為陳同佳案都解決到

咪撚盲撐泛民啦 就算佢果個修訂係真係岩到仆街

而家哩個大事大非時候講出黎已經要屌啦

又想係度拎道德高地

係都要搶風頭

就算政府接納 > 政府之前無能/有機心借條例去做其他野, 同時落一落中共面, 確定返台灣政府
所以依家兩面不是人有無講錯

呢個位政府一早冇左高地好耐，反而係道德低地政治負資產，佢要搞即係幫手拆彈

泛民on9 地樂觀唔係第一日嘅事

講得好好

當前目標係721
保持信念

保皇到今時今日都會拎台灣殺人案消費 拆埋呢個道穩高地 就更加無聲出

推！

【正視聽，免分化】張超雄議案係迫政府『人道』『台獨』二揀一

【法律意見】警察犯法，與市民同罪

【嚇鬼】你班暴民唔係諗住走得甩呀？

[告佢老母] 大家唔好放棄, 要有耐性。警員犯事, 一樣要受刑責

[搵ICAC] 警察放疑犯走係刑事

講下踢保

訓足48個鐘

中華人民共和國
大陸
屌你,法律上撚有大陸呢個字呀

香港人自救多福
泛民又打龍通賣港了

721全民大作戰終極整合POST

之後有再交過
無覆

泛民又準備賣港

AY 6月再交多次, BAM埋

手足要保護好爸爸

100% agger

正仆街，又維穩，解散義民靠晒佢

其實咁多年來，點解大家都仲係唔係醒，覺得泛民唔係建制B隊？

分化又失敗

621去港島

佢用啲咩「中央人民政府」，「大陸」呢啲字眼好容易俾人咬住唔放，咁用共產黨政府呢啲字眼提出申請移交又得唔得？ 同埋覺得好似都係想將逃犯條例裝飾，人地嗌緊撤回你就突然彈個新既修訂，我唔認同係呢個時間點提出呢個修訂

睇完成條片
都唔知d人為咩而反泛民
泛民提解決方案講到明ー有風吹草動就會徹回

721!!!

其實有咩好鬧

分化失敗

5毛中共分化失敗

今朝我所有大同都屌佢。痴撚線！唔撚fact check，唔理內容。香港人都係標題黨。

但係會唔會錯時間搞
當閪婆肯接納 咁佢咪會順勢推到就係佢都肯應承議員嘅修訂 咁點解你地仲要出黎示威？

如果閪婆咁講 我覺得有唔少中間派但有走出黎嘅人會收貨
咁五大訴求點算

林鄭無論點做都係輸
Bam咗即係有違初心
唔Bam就即係一開始唔洗搞咁多野...
張超雄呢一步好進取
但都係抵屌
今次會有分化就係因為你唔解釋清楚就急住做...

有無睇周星馳 依加擺明就你還拖就證明你識武功 唔還拖就夾到你仆街嘅概念嚟 反正同佢講道理 佢唔理 用武力 佢又唔理 咁咪同你玩下法律文字囉 大佬都嚟到呢步 乜柒都要試架啦 難得佢肯帶頭陪你班友 仲走去屌人搞分化 做乜鳩

理撚得班3毛講咩!!!! 點都阻止唔到我地出嚟
總之各位手足 7 21見!!!!!

有好多人經歷雨傘 對泛民先入為主晒
泛民一做錯就發晒顛
毛EE早兩日講不分割
班人已經唔記得晒

佢以前係美國做社工 搞華人社區

點解要幫林鄭解決陳同佳案？同情家屬？

林鄭同律政師本身就隨時都可以提出單次移交，呢個係一直都有既案例，反送中之初都講左好多次，係佢政府施政失效自己唔做，點解要幫佢解決問題消解民氣。

仲有一點
我知講左黎會有人屌我分化
但泛民唔會支持現有政府倒台

我有感覺 我地同理想愈近 就會同泛民愈遠
大家要有心理準備

推去睇

泛民冇執政準備
只想做永遠的反對派
永續逗十萬
佢哋絕對唔想現有政有政府倒台
立法會義士都識踢走梁耀忠
求吓你哋繼續清醒

屌你林奠要成個香港要跟住你個初心行？你個初心係狗肺黎架

做錯都唔屌得?

毛EE已經退公民黨,仲有咩身位壓到反骨仔張超雄

佢搞點解係拆彈?
政府既屎自己搞唔掂 要議員幫手執都係拆彈咩?

唔理佢鬼唔鬼 7.21維園見

屌到佢收皮都得阿 屌到佢即刻撤回都得
不過唔係割鳩佢 拎晒2014出黎講
就好不分化

說好*

提醒大家
張超雄已經宣佈唔選,仲同步送左個女去院舍
對自己個女都如是,一無選舉需要就write off

條口呢排供緊樓又等錢用
呢d政治生涯到盡的老野最容易勁共勁共

721見

我想知, 唔單一做仲有無其他方法?
定係大多人係想唔做, 由佢?

佢條草案矮化台灣wor.

仲要無日落, 柒左就認錯la.

我唔係想分化 但有啲位未明
如果張超雄萬一將來變節 修改條例包返大陸呢？
又或者台灣有一日俾大陸侵佔埋呢？
另外 今次已經唔再係條例問題
係一直以黎類積既不滿 同要尋求雙普選/港獨
呢條條例既修訂定徹回已經唔可以息事寧人
呢次香港人一退就輸晒

明明解決主動權係政府到，點解要諗方法就佢？on9，咁多訴求未讓過1mm，你幫佢降溫？？

當然陳同佳案唔關遊行示威事，但陳同佳案係作為一條藥引，引爆出成個月既大型示威。

依家政府管治全面失效，社會崩潰邊緣，示威者好清晰係要五大訴求，點解無啦啦將focus轉去已經完全唔關事既藥引度？政府答應張超雄之後，客觀效果就係條草案唔洗跪低講撤回都正式passed，民氣被消解，然後林鄭會話佢既初心解決左，社會係時候move on，一條完美既下台階。

張超雄個心想點為左乜無人有興趣，客觀效果就係佢既修訂會消解民氣搞散運動，比下台階林鄭，無情情幫佢解決左撤回呢個第一大訴求。

最大問題係佢無責任幫林鄭解決管治危機

on9 咁樂觀

但會唔會開左先例,日後仆街政府又好伕張超雄咁咩單次性送人上大陸

現階段我地仲需要泛民
但我好似見到佢地有動靜幫政府番生 補鑊
希望仲可以同路多一段時間

通過左之後先俾人改既仲撒唔撒到？

林鄭：多議泛民既修訂，條例修訂後通過，你地改完通過左即係唔洗撤回啦，我成功解決左示威者第一大訴求，香港係時候向前看，唔需要再遊行啦。

正解，陳同佳案柒到連建制派都唔敢再提，無啦啦走出黎幫佢解決問題做乜鳩。

重點：

條例被修訂後通過，pass埋即係唔洗撤回，林鄭成功解決示威者第一大訴求，一條完美既下台階。

我屌你老母泛民，死左4個人幾百人被捕係為左撒回，你依家話不如改下就通過，你無撚野呀？依家係要林鄭跪低講撤回呀！

你都識講幫政府執屎

政府解決完可以話e家唔係我唔撤回係你地代議士提出要修訂 我已經順應左你地民意

咁樣狀況下 市民再提撤回就變成無理取鬧

一句講哂 佢e家都係修訂
你721仲嗌唔嗌撤回?

用單次移交解決左咪可以撤回政府原本個條垃圾
兩條唔同野黎

咁其實我哋叫撤回既本意係咩？
有一條議案係解決到件事又唔駛送中
唔係更有效地可以阻止惡法?

你睇左佢條案未 剩係得修訂冇日落冇一次性架

你咁改 下次假設內地又發生同樣野 對家又要咁改點搞?

佢條議案咪就係逃犯修訂囉
我都想知你嗌撤回一個月嗌左d咩 你今日可以由泛民郁手改 他日一樣可以由建制改

我屌你老母泛民，死左4個人幾百人被捕係為左撒回，你依家話不如改下就通過，你無撚野呀？依家係要林鄭跪低講撤回呀！

逃犯條例本身要反既係送中
而家改到唔駛送中，同撤回既效果冇分別
你話建制可以之後淡咗再提出修訂
咁撤回咗既野都可以重啟
咁當中有咩分別?

嘩我屌你啦
咁樣半個月前林鄭都話自己暫緩啦, 夠同撤回既效果冇分別
e半個月既義士又俾販民白白出賣你無撚野呀???

pish

pisj

其實真係冇乜分別
所以撤回本身係口號成份大於實質意義
一陣林鄭一個屈尾十講撤回就玩完

咁張超雄仲幫佢拆彈?
咁撚樣都唔鬼? 咁撚樣都唔屌得? 咁撚樣都唔叫錯?

咁個問題始終要解決架喎
明顯議員既立場係要解決問題
唔係為抗爭而抗爭

人地係幫潘生潘太解決件事...唔係幫林鄭...

屌你老母 過左先修改容易過重新再上幾多呀
連民建聯都唔敢提修正案
你老母你張超雄係到幫政府將送中條例分拆上市

張超雄修訂可以俾香港同大陸地方政府簽移交協定

原本條例係
移交逃犯安排 ( arrangements for the surrender of fugitive offenders )指符合以下規定的安排 ——
(a)適用於 ——
(i)香港政府及香港以外地方的政府(中央人民政府或中華人民共和國的任何其他部分的政府除外)；或
(ii)香港及香港以外地方(中華人民共和國的任何其他部分除外)；並且 (由1999年第71號第3條修訂)

張超雄修訂係
移交逃犯安排 ( arrangements for the surrender of fugitive offenders )指符合以下規定的安排 ——
(a)適用於 ——
(i)香港政府及香港以外地方的政府(中央人民政府或澳門政府除外)；或
(ii)香港及香港以外地方(大陸或澳門除外)；並且 (由1999年第71號第3條修訂)

(a)(i)同(ii)之間係「或」，只要符含其中一個就得
如果同大陸地方政府簽係符合(a)(i)，已經合法。

————————————————————————
借位分享唔該

抗爭成功第三黃金規則詳解 - Be Water (上）變成無形

民建聯唔提係因為佢本身都要做到有送中效果先有意義呀，撇走咗送中元素，唔怕俾藍絲話佢背叛祖國?

同埋逃犯條例係一直都存在，今次送中都係修訂來的

有2個已經提出左域外法權解決
政府唔理 你已經可以屌柒政府 今日楊岳橋咪屌撚左

咁你張超雄出拆彈修訂
一來過到就隨時幫對手拆彈
二來過唔過已經內部自我矛盾
三來如果林鄭一樣唔俾過 咁你咪即係自己搵黎柒 未傷敵你已經自損

我地並冇因人廢言，只係以事論事。佢而家幫手搞個修訂案即刻幫政府轉移視線，本身個撤回責任在於政府一方，如果咁做就幫政府賒走個獲。其次，土共夠票有權修改個草案，明明本身法案已經下架，點夠又再撈返上嚟？

5大訴求

不割蓆不分化

兄弟爬山各自努力

721 hongkonger assamble!

我冇野補充

佢e家係間接救林鄭呀
你要幫潘生潘太 咁香港邊撚個幫
捉左個班義士又邊個幫

明明市民已經有足夠力量再號召示威，條友仲可以搞亂局

都話議員個立場係解決問題
佢唔受ay個提案就諗個第個
如果話政府唔受就可以鬧政府
咁只可以話鬧政府唔係解決問題既答案

至於自我矛盾，我諗應該係要由連登仔唔好咁易被煽動入手，rather than叫人唔好諗其他方法

佢個腦真係有問題

條女父母自己俾保皇同柒婆擺上台 佢地自己deal撚番掂 關你撚事

其實本身今次送中都係修訂，我當今次受咗張個提案通過咗，如果下次政府想再作出修訂加入送中元素，個程序同今次會有咩唔同?

點樣解決當前事件既方法就係
1. 域外法權
2. 單一性既專案解決

如果政府唔受理 我地又要再諗方法既話
咁洗撚遊行呀? 洗撚要佢撤回呀?

每次唔受 你就下降自己底線 咁仲洗撚傾呀?
喂 今次都唔受 你不如用返原方案過左送中先啦搞掂件事先好唔好?

送中單野都未解決架 不如你又諗過再折衷既方式啦

對泛民嚟講，問題出係政府身上，無啦啦幫政府解決問題做咩
對市民嚟講，立法會同政府都係失去合法性，修例與否，點處理單案都要等立法會+政府有返合法性先可以討論

係兩個層面上睇，張超雄都冇理由呢個時候提出法案

附加修訂

呢個提案冇下降底線喎
我哋叫撤回係為咗反送中，政府如果通過冇送中成份既條例修訂，咁點解重要反對?
同埋議員諗議案，同你去示威遊行亦都冇衝突

班泛民最撚中意搞事。有時凳泛民打手擔心，嗰頭幫林卓廷同張超雄捧上神台，之後兩條友又再搞破壞

四黎 仲可以話同市民代表(張超雄)達成左共識
已經團結各界 繼續示威既都係暴徒

我覺得就一個議員黎講，佢哋既諗法會係即使問題出喺政府身上，佢哋都有責任積極咁解決問題，平衡兩方既立場（政府既初心同反送中），而如果立法會真係冇合法性，咁佢哋咪連議員都唔算係?咁講好似有啲矛盾

林卓廷的沙田捉鬼記已經得罪埋街坊
下一日張超雄幫修例復活

班議助真慘

咁如果唔受又要繼續退後黎諗呀???
咁你要退到幾時? 咁我地洗出黎抗爭?

由唔郁條議案=>去到要拎返條議案出黎2讀 再討論
咁樣都叫冇下降底線?

你地玩緊火呀泛民 你玩緊一團建制都唔敢玩既火呀 你點知2讀上面會發生咩事?
佢話佢有咩事會即撤? 泛民玩到柒一件事有歷史記錄架...你一旦今次柒左
張超雄係唔係對得住個4條人命? 你地泛民支持者係唔係對得住班義士?

立法會有合法性?
知唔知咩係功能組別呀

咁講由英治開始已經冇，但客觀上政策就一直經立法會出緊，我諗合法性同認受性既兩樣野

條線一直都係反送中，郁唔郁，討唔討論
只要最後出黎係唔送中，我覺得都係有退退讓到
我哋係咪應該諗吓到底係為咩而叫撤回?係為咗反送中，定為叫而叫?

泛民打手近日疲於奔命，幫手周圍洗版屈毛，宣傳鬧泛民等於分化撚
世界各地好多都將唔喺大陸犯罪既人移交大陸，西班牙將百幾個台灣電話騙案疑犯交去大陸。而家大把國家都同中共友好，包括歐盟國家在內，根本保證唔到會唔會有國家為討好中共，會先收香港既疑犯再送去大陸。而家就不如叫張超雄撤回議案，唔好再因為選舉臨近就英雄主義增加曝光率？

其實6月中條效中已經壽終正寢左

咁之後半個月班人係到緊乜?

我一早已經講過，當林鄭講壽終正寢，撤回惡法呢個口號已經冇乜實質意義

為左唔俾任何機會佢過e家 張超雄就係俾緊一個機會

佢係玩緊一個核彈發射制呀 佢話佢自己唔會撳咋 你錯手撳左
邊個擔得起件事?